大公報：朱經緯2016年揮動警棍制止旺角暴亂

退休警司朱經緯，被控二○一六年在旺角街頭用警棍毆打市民鄭仲恆，經冗長審訊後，昨日在東區裁判法院被控「襲擊」罪名成立，即時收押，下周判刑。

不少市民在電視新聞中看到已逾中年的朱經緯步入法院，隨後被押上囚車離去的鏡頭，心中不免都會有一絲惆悵以至難以釋懷之感：身為執法人員的朱經緯，為何會落得個如此不堪的下場？

當然，作為市民大眾，理應尊重法院裁決，不應有過多的質疑，但是，朱經緯案由發生到裁決，實在有太多令人「諗唔通」的地方。

市民大眾都還清楚記得，案發之日，即二○一六年大年初一深夜的旺角街頭，那是一個什麼樣的駭人場面？當晚數以千計的民眾在激進反對派的挑唆下到旺角街頭聚集，行人路上的紅磚被撬起當成武器擲向到來維持秩序的警員，垃圾桶橫飛，棍棒竹枝和自製盾牌大批運到，警方這邊驅散，人群轉眼又到街道的另一邊聚集……

顯然，從在電視上重複播出的資料片段中可見，當晚朱經緯確實有揮動過手中警棍，警棍也「的而且確」落到了一名男子的背部，但這些都是一片混亂和「電光火石」間的事。

同樣，毫無疑問，沒有人會認同警方打人是可以接受的行為；但是，當晚旺角街頭亟需實施人群管制，以制止暴亂和暴力襲警，一些必要的、目的在恢復治安秩序的武力又是否完全可以避免？

因此，當晚朱經緯的行為，可以說是在執行職務過程中不當或過度使用武力，但眼前朱經緯被控的罪名是「襲擊」。「襲擊」與「不當使用武力」是兩回事，前者性質與刑罰都較後者嚴重。但「襲擊」應是有企圖或有目的，而當時的朱經緯，又有什麼「襲擊」鄭仲恆的意圖或目的呢？

我屌你笑撚死我

咩意圖？發洩囉on9

痴撚線，不如話結束左二戰

原來仲有一單，告多次囉

令到自己爽算唔算意圖，當班市民螞蟻咁打，有一種君臨天下既感覺

【奇文共賞】左報「爆」朱經緯涉另一襲擊案 魚蛋革命再揮棍？

前警司朱經緯揮警棍襲擊途人，昨日被判罪成還柙等候本月29日判刑。今日《大公報》「小社論」《井水集》就替朱sir抱不平，力撐當晚朱的行為「可以說是在執行職務過程中不當或過度使用武力」，不算「襲擊」，因為「當晚旺角街頭亟需實施人群管制，以制止暴亂和暴力襲警」云云。

文中當晚，所指何時？文章開首已稱朱「被控二○一六年在旺角街頭用警棍毆打市民鄭仲恆」，中段更對「當晚」發生的事件過程仔細描述，「案發之日，即二○一六年大年初一深夜的旺角街頭，那是一個甚麼樣的駭人場面」、「行人路上的紅磚被撬起當成武器擲向到來維持秩序的警員，垃圾桶橫飛，棍棒竹枝和自製盾牌大批運到」，歷歷在目、鉅細無遺，恍若親歷其境。

翻查資料，朱經緯被指控的襲擊案件發生於2014年12月，亦即佔領運動時期、旺角佔領區被清場後，市民「響應」時任特首梁振英呼籲，到旺角「鳩嗚、購物」致大批人群聚集而發生，朱經緯亦已於2015年7月正式退休。《大公》文章撰文者，似乎將「鳩嗚」與「魚蛋革命」兩事，完全混淆了。

制止了第三次世界大戰

2015年揮的棍制止了2016的暴動

棋差一著……沒有一間店鋪被爆破

2015年退休，案發係2016年，即係當時佢唔係警察，唔係執行職務，即係一個黐線佬係街度亂咁打人

曼加拉效應

平行時空

連日期都唔睇

原來係朱sir一棍毆出魚彈革命

大公報妓者係咪流晒口水既弱智

柒到

用明朝既尚方寶劍斬清朝既官

大公妓者=社會垃圾

望到你個username差少少中伏

弱智都有個譜呀你

有玻璃心五毛個個cm都負評

大公報班垃圾真係弱智

大公
重作啦

肯定係黃屍臥底投稿跣鳩大公報。

暴徒，唔係市民

笑撚死

一係佢拎支棍鳩打人
一係佢持有警棍打人
一係佢冒警打人

人潮管制可以打人

咁係咪農曆年又可以去車公廟，黃大仙廟打人？

聖誕又去海旁打？

放煙花又有得打，一年大把日子可以合法打人喎。

收皮啦
有冇人被搶財物呀
有冇商戶有爛有損失呀
個政府話乜你就跟 跟尾狗

朱經緯初一無打人
政府告錯人
朱經緯係無辜既

一定係，除非唔係

d黨報真係寧舍on9

豬sir個日唔係差佬，又手持武器係現場打人，算唔算暴徒?

一定係啦

弱智

佢砌朱sir 生豬肉喎

樓主個名

可能仲冒警，要坐幾多碌呢